---
uuid:             22b02de5-9660-4bad-87bc-e7691bd4fc21
layout:           post
title:            一些开源轻量级CMS的简单使用比较
slug:             cms-compare
subtitle:         null
date:             '2014-12-23T08:35:33.000Z'
updated:          '2015-07-29T22:41:17.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - build-site

---


最近在HapHost的免费空间上测试了不少免费，开源的CMS，这里做一些总结。

我的需求很简单，博客功能，写文章友好，再加上一些页面，模板，讲究轻量，快速。

WordPress也能满足，只是太过庞大，所有功能都能用插件来实现，可是当我就想要的功能搜索时，可选择的插件很多，让我不知如何选择，而且无论怎么选择，总会安装一些我不想要的功能。

还是轻量级比较合适。


## 1, AnchorCMS

这是我用过的感觉最舒服的，简单粗暴，不失雅观的界面。目前新版本还在开发中。

使用过程中发现了一些小问题，算是小BUG，影响使用，不过使用Firefox稍微调试改改，也很快便解决了。

使用MarkDown语法，这使得在手机/平板上使用非常方便。毫无疑问，比起那些所见即所得的编辑器，在移动平台上，还是MarkDown比较适合编辑。

不足之处，估计便在于默认主题太简单了（虽然非常的雅致），而我又对html，css，php等比较门外汉，如果只是简单地照着模板改改，还行，自己设计一个出来，完全要我命。

期待新版本。


## 2, RedaxScript

这个也非常不错。界面风格跟AnchorCMS很像，也是简单不失优雅，功能比AnchorCMS强些，也有不少插件。

不爽的一点是登录的时候，明明成功了，还提示“登录故障”。


## 3, BoltCMS

我目前在用的版本。

很强大，功能多。

目前还处于高速开发阶段，看官网，两三天一个Release，beta的发布，便知道，所以也是问题多多。

功能越强大，小问题不可避免的就越多。不过还好都只是小问题。

像使用得CKEditor移动平台只支持苹果，我将所有的文章body都改成Markdown，省事不少。

翻译有时会漏，实在看不管可以自己翻译一下，问题也不大。

使用twig模板，还是比较好模范的，我也能稍微写写。

主题还不够丰富，起码到现在还没找到喜欢的，很多还有BUG。

更新频繁，在openshift平台下，更新，可不是一个简单的复制粘帖，还需要做不少软链接，为此，我写了个脚本，可是依然需要做些手动更改，比如增加的翻译文本。看着两天一小版本的Release，我决定还是等大版本来了再更新。



